迴光返照醫學上點解釋

如題

唔識上網查？

撞車記得唔好飲水

人在瀕臨死亡的時候，人體會調動機體內的潛力進行最後的垂死抗爭。因瀕臨死亡的病人心肺功能衰竭，心輸出量減少、缺氧和二氧化碳瀦留。

這種刺激就是給大腦發出的SOS。大腦就會緊急想辦法，分泌腎上腺皮質和髓質激素，糖皮質激素主要用於「應急」，它能通過抗炎症、抗毒素、抗休克、抗過敏等作用，迅速緩解症狀，幫助病人度過危險期。

腎上腺髓質則分泌腎上腺素和去甲腎上腺素，它們皆能興奮心臟、收縮血管、升高血壓。

人的細胞內還有一種能夠儲能、供能的重要物質叫三磷酸腺苷(ATP)。

當人體遇到強烈刺激，如瀕臨死亡等嚴重情況時，ATP會迅速轉化為二磷酸腺苷(ADP)，同時釋放出巨大能量，使機體各系統、各器官迅速獲得強大動力，人就會突然表現出非凡的活力。

在上述的機制下，瀕臨死亡的病人突然變得神志清楚、情緒興奮、記憶恢復、能夠交談、手腳能動、口能吞咽、面色泛紅，有的病人能趁此機會留下遺囑，與守候一旁的親人訣別等等。

因病人新陳代謝紊亂和能量供給並不能持續。所以並好景不長，只有數小時，最長也不超過一兩天，機體內殘存的化學能量集中釋放後，病人的生命之旅也就結束了。

人在臨死之前也有「迴光返照」現象。這些病情「減輕」的現象，其實是一種假像，給人一個錯覺，誤認為病人轉危為安。

而有經驗的人一看便知，迴光返照現象的實質是死亡的先兆，是病人向親人訣別的信號。

諗起前排22歲兩度患癌嗰位巴打
又係話感覺自己精神咗
之後就。。。

yes

fucking stimulation

腎上腺素可以注射, 但係咪有個吸收上限 ?
否則點解唔一路幫重病者打腎上腺素?

link

你知唔知腎上線素有咩用

小學雞好心就收撚聲啦屌你老母
拖低曬認真post質素

真係抵你十衰零旺

其實你三個係咪 ON 9 架 ?

我問一句啫 , 又無串又無咩

無撚端端屌鳩人都得既 ?

食撚屎啦 你三條撚樣

google下腎上線素啦柒頭
上黎鳩嗡當學野呀 講野無撚腦

唔好提

冇追度最後係咁樣？

想要link 去sreach 22歲兩度患癌你問我答
去到尾2個post樓主開頭都話感覺到身體好轉
到post尾就得返佢條女上黎覆

尋日專登去推個post
樓主都無應

之前追到post 3 4
原來去到7已經

原來就係你亂咁問

未死

On9仔有樣睇

我以前都有追過下,原來個結局係咁